點解歐盟從來無諗過統一歐洲嘅語言?

基本上歐洲國家都只係需要學自己本土語言
就算話英文 都唔係個個識 識都口音勁重又唔正 喺某啲國家(如德國)講仲會俾人鄙視 更加唔會成為官方語言
如果有共同語言(e.g.大家都必修英文) 歐洲人去歐洲其他地方搵工唔係更易咩
我識啲鬼佬講多過一種歐洲語言嘅原因一係混血 一係為溝女

相反 喺亞洲好多國家之間旅遊都係靠英文溝通 英文科係必修課
喺香港講英文唔好都俾人歧視

點解差別咁大

人地以自己母語為豪，點似得香港人咁見人講人話，見鬼講鬼話

咁你想全世界用英文？
Btw我覺得喺香港你唔識廣東話畀人歧視嘅機會大過你唔識英文

同共產黨有咩分別

從來無見過識講流利英文而唔識講廣東話嘅人俾人歧視喎 反而啲名人高官嘅英文成日淪為笑柄

淨識英文但唔識廣東話=上等人

淨係普通話但唔識廣東話先會比人歧視

點解地球人無諗過統一地球嘅語言

唔係我想 事實上喺亞洲已經係咁 例如菲傭識講英文就可以黎香港做野 識講廣東話只係bonus

如果歐洲啲落後國家識講一種共同語言 唔係更多工作機會咩 唔洗下下做色情行業

有

世界語（Esperanto，又稱「希望語」，因為Esperanto在該語言中的意思為「希望者」），舊譯萬國新語，具有世界通用語地位。波蘭猶太人眼科醫生柴門霍夫在對其進行了十年的創作工作後於1887年出版《第一本書》，創立了這個語言的基礎。世界語的命名來自於Doktoro Esperanto（希望博士），這是柴門霍夫出版《第一本書》時所使用的筆名。最早，柴門霍夫給這門語言取的名字「La Lingvo Internacia」，意為「國際語言」。

樓主開post問問題前有無用過腦？

有咩論點就講啦

Exactly

但係事實上你唔識廣東話喺香港真係難搵工好多
除非你做到外資高層啦
但係又有幾多個做到？

窮國家用人地語言只係會窮落去
你望下非洲就知

相反 喺亞洲好多國家之間旅遊都係靠英文溝通 英文科係必修課
喺香港講英文唔好都俾人歧視

咁呢個情況咪會出現

你不如話做咩唔全世界統一一個語言？

其實可以學日本咁用片假名 將英文變成自己母語

唔識廣東話講普通話就一定會歧視佢

放假時喺街喺橋喺公園訓喺度嘅印傭菲傭唔係人黎

亞洲人種喺香港淨係識英文點會畀人當係上等人
咪又係睇下你有冇錢
你試下住公屋跟住淨係識英文睇下會唔會畀人笑死

呢個唔同 咁歐盟成立都係想促進歐洲國家間嘅連結 咁大家講野都雞同鴨講點搞呢？

點可以咁比
梗係用同等人工同待遇嘅工嚟比啦
再講就係菲傭識廣東話都易畀人請啲啦

語言大一統首先要政權趨向統一先push到
本土基數人口要夠多先可以洗走對方語言

why?
要你唔講廣東話要轉普通話你會點?

on99

洗乜論點
唔講樓上其他人嗰啲downside
你自己講嘅 直頭upside都唔係

各國都煩點樣創造就業 (疫情前已經係）
就算係收 都淨係想收高技術人才
邊個國家會想人地國民嚟自己度易啲搵工？

呢點有啲似以前日本人覺得牙齒黑晒嘅日本女人好吸引 因為得有錢人家可以有時間同材料咁做 喺香港只係識講英文姐係讀i school 外國流學 = 有錢

意義呢 支那大一統思想

老老實實 係香港大部份工唔識廣東話連見工機會都冇
洗碗都請個識廣東話 方便溝通啦

你都on99，點解你唔講支那話啊，咪撚講香港話囉

收高技術人材前題人地都要識同你溝通先會想過黎做野架 而且 你唔俾有啲有錢佬想過黎創業? 咁咪提供左更多就業機會囉

有通用語唔代表要消滅本土語言

一個人識兩種以上語言由古到今都好common

文化認同。冇乜國家會為左經濟利益放棄自己嘅語言。冰島呢個反例子，主因係經濟極度依賴旅遊業。

其實讀大學嘅歐洲人好多都識兩至三種語言，好多都係母語+英文+選修德文/西班牙文/法文。如果係瑞士呢啲有多種官方語言既國家隨時識得更多。

以前咪有拉丁文 不過同時被所有人放棄左咋

你識唔識字我講緊學日文喎 日本人最叻係吸收人地文化做自己嘅文化嘅一部分

咁高技術人才多啲
定窮人多啲呀？
都話叫你用下腦先咯

反正佢地都係咁收refugee啦 而且政府可以把關做filter 你以為好似香港咁自出自入咩

你覺得歐盟決定到咩？只係講緊統一個邊境政策都嘈左幾十年，終於得左後又因為難民潮又嘈過，歐盟保持到已經唔易，佢連統一貨幣單野上都舉步維艱咁，仲要佢去搞語言呢啲敏感既民族問題，想疑歐派再壯大令歐盟解體？

可能因為冇經歷過秦嗰種洗腦大一統觀念？

唔好意思 我標題講得唔清楚 我意思係有一種共同嘅官方語言 但其他語言無需要抹殺

統一歐元都未得
點統一語言？

大一統撚

地緣政治角力，民族主義，疑歐派，操作難度高

是旦一個以上因素都注定通用語係無可能

點解係英文而唔係法文？

咁點解亞洲好多國家都要學英文

當年國聯既工作語言，國聯有計劃推廣過，不過好快就連國聯都收左皮

舉例 西班牙文都ok 捷克文又得

點解

人地咪有英文囉

標題有歧意 我意思係想講有一種共通嘅官方語言

學英文唔得於令英文成為通用語，亞洲國家學英文好少學到變成官方語言，本質唔同，歐盟推通用語就會上升到權力鬥爭同民族主義既問題，難搞

可惜 研究左十年之後無人用

揀邊個語言都係話在座各位嘅語言都係垃圾
進而踩低用其他語言嘅人嘅歷史同文化
通常得垃圾大一統國家咁做
整一個新語言成本又高

咁你覺得要用邊種語言呢？歐盟人口最多既國家德國法國意大利西班牙都一定想自己語言成為通用語，但大國肯定各自唔同意，小國間又肯定不滿自己語言被無視，平民又覺得係文化殖民，特別係宜家呢種政治氣氛下更不可能

讀得大學睇英文paper都要啦

如果唔可以整通用語 可以推鄰近國家嘅語言課程 例如法國要學西班牙文同義大利文 西班牙又學法文同葡萄牙文 咁慢慢有語言唔同都無分別

其實有啲paper真係得原文嘅版本 好在數學啲symbols係國際通用

文明地方國家係會好珍惜所有語言，包括唔係自己嘅
唔似一啲國家

已經有人整左世界語 可以直接用

因為歐盟係由先前幾百年打生打死既國家組成，各自已發展出自己既民族認同，語言就係其中好重要既一樣。宜家講緊歐盟官方通用語，觸及民族主義既敏感神經，先前貨幣邊境呢啲經濟氣氛重好多既野都已經被好多人視為民族同化定大國插手引黎多方不滿，仲要佢去搞語言呢種直接影響民族身份認同既野，等於叫歐盟去自殺

咁直接英文咪得 除咗法國佬無乜人唔滿意

當年納粹咪做過強制佔領咗既國家學德文 而家緊係避忌呢樣野

佢地課程修三四個語言架喎

點決定用咩語言？

其實有啲菲傭讀過大學都黎香港做 喺香港佢地喺我地眼中係低人工 但佢地寄翻去嘅錢已經養左唔少人

同樣不可能，世界語上世界整自黎已經成個世紀都冇人用就知咩事，呢篇文講左點解

直接用世界語 有人發明左

歷史問題
歐洲人以前係亞洲嘅殖民主
咁所以講英文/法文=高級嘅象徵

歐洲國家本身就係互相競爭
點會放棄自己語言 走去完全臣服於競爭者

全民講國語
夠可以提高香港競爭力
唔只中国 去台灣新加坡發展都方便d
又唔見你放棄廣東話

大部分知名期刊又咪係英文

只可以話你諗得太美好
一日呢個世界仲有仗打，都唔會發生

阻止唔到二戰發生
比聯合國取代

同樣會被視為身份認同既入侵，係民族主義氣氛濃厚既呢個世代推世界主義同樣找死

民族主義

基本on9
D讀音唔啱都格硬嚟

語言統一好多時係政治統一的結果
特別古代 未出現民族主義的時間

政治統一後 領導人講咩
自然一堆想發達，想上位的人 學埋一份

今日定義的歐洲係未試過大一統

羅馬係條頓堡森林輸左之後
就係萊恩河止步

查理曼法蘭克時間太短
好快就一分為三

之後要講比較接近大一統
已經去到拿破崙同希特拉
2個都係極速收皮

應該會係上等水魚

但其實有好處 南美唔少人識講Portuguese Spanish 去歐洲踢波或者做野都易啲

而事實上喺香港新加坡大把人中英夾雜 你覺得自己身份認同會低左?

歐盟根本唔係政治實體
無可能推動語言統一

其實佢地已經無當呢啲係英文
我上過啲日文班鬼佬都要認真咁讀翻歪個音先叫正確

宜家歐盟大程度上都只係經濟上既整合統一，真係關各國民族既野基本上都係舉步維艱，我明白樓主意思，都同意如果歐盟有一個通用語係大利於弊，但民族主義情緒係令到呢啲野無咩可能，或者過幾百幾年各國交流融合高度整合後就或者有可能，宜家既機會無限接近於零

德國佬：nein.

我會唔會唔重要，係其他大多數人認唔認為會係咁，單單係連登講樓主就比各位狂屌就知可能性太細

歐盟成立係想促進歐洲國家間嘅合作，唔係統一
任何想令歐洲統一嘅方案都比MEPs反對

咁你覺得而家我地人人都要學英文係好事定壞事

用香港例子黎放係世界到太狹窄了，再講成個南美都係得三種語言用，原因係幾百年既殖民將原生語言消滅造成既後果，係現今世界無可能

因為冇人提倡歐羅巴民族

但晚清有個on9提倡中華民族

學外語好大程度上係個人決定，即使上學要學英文都唔係話要去到通用語既程度，一推通用語就會上升到民族既層次上，搞唔掂

要統一為乜要搞EU?

其實唔係
只係歐洲啲journal接受你用英文投稿
你掉德文法文manuscript上去一樣ok

所以你意思係亞洲咁多國家keep住學英文係殖民時期嘅結果?

因為歐盟啲國家基本上都已經發展咗成熟嘅民族認同
無論用定邊種語言去做共同嘅官方語言都一定會比人反對
仲有就算你話係唔消滅其他語言嘅前提下將官方語言定某一種語言做官方語言都好 非官方語言都有可能因為咁而變得消亡

解釋左點解香港人只係識evy league oxbridge
法國德國俄羅斯瑞士以色列都有唔少一流學府

但掉翻轉講 如果啲paper大家都睇得明人類發展會唔會更快

好似講到尾都係一種自保甚至自私嘅心態 學多一種語言當外語又唔會少忽肉

唔完全係

一部分的確係因為殖民年代既後果（香港/新加坡），另一部分係現實經濟既結果。歐盟好多國家都有人學英文法文，但都只限於少數人精通，單單依靠經濟誘因學語言永遠都無可能成為大部分人通用語或者其中一種官立語言，再講，只係單單經濟誘因學語言都係講緊有幾種唔同主要語言有人去學，點都做唔到通用語，歐盟各國最多人學既外語都有好大既分別

其實歐盟一般而言都只會用英法德三語作為工作而言，當中英語比重更大
唔好以為歐盟有廿幾種官方語言就真係會用晒廿幾種作為工作語言，只係啲 official publication 需要有咁多版本

過多十幾年即時準確翻譯出左，就唔係問題

At least咁樣容易啲幫助歐洲窮嘅國家

民族主義本質上就係自私，目的係自己人民既利益最大化，唔係其他人。

人就係各自私

統一唔到土地，點統一文字

當中關連係?

姐係EU其實都係圍威喂 而家英國主動走佬又點計

仲有愛爾蘭

雖然無咩影響力

似讀緊通勝英文

巴打喺Ireland 住

一開始講左 菲傭印傭都要起碼識英文先黎到香港工作

係俄佬大鑊少少
法文德文嘅paper你慢慢刨吓就ok
只要你識英文，唔使真係識法文德文都睇得明

唔係，我意思係愛爾蘭英文都係官方語言，所以歐盟仲會有英文做官方語言，但無左英國後重要性大減，因為愛爾蘭無咩影響力

入左申根區既國家可以隨便去其他國家工作定居，唔洗好似香港外勞咁要識語言先可以申請工作，係歐盟到呢點無咁大影響

睇翻歷史 真係得戰爭 殖民同埋奴隸販賣令語言統一

但日韓軟實力都唔差 雖然鬼佬仲未分到日本人韓國人 但至少韓國電影攞到Oscar 或者咁樣會令外國人想學韓文日文

但你只係識講一啲單字人地點請你

其實當時英國退出歐盟果陣，啲 Francophone (法語使用者) 政治人物（例如 Juncker）先講過會用法語取代英語作為工作語言
但實際上好難（你話返返去幾十年前就有可能），因為整個歐洲已經習慣以英語作為共同語言 (lingua franca)。與其話係因為英國之前屬於歐盟，其實受美國影響更大

做啲唔係好專業既工囉，雖然人工較差，但都高過佢地原生國既人工，不過東歐呢十年經濟好左好多，令出國打工既人少左好多

咁學黨統一語言囉
蒙獨 台獨 港獨
講粵語、台語、蒙古語一律集中營

巴打 出轉中環睇下d 鬼佬banker幾多人識廣東話

下，好多德國佬都會講英文，英文同德文好似

語言仲可以依靠長時間既接觸同融合形成新既語言，但需時可能係以百年黎計

同埋西班牙文其實同英語係世界上嘅普及程度差唔遠

以前有拉丁文

“ 是我出生與童年生活的那座城市促使我向這個方向奮鬥。在比亞里斯托克，居民分為四個種族：俄國人、波蘭人、日耳曼人、猶太人，他們各自講各自的語言，視外族為仇讎。最是在這座城市裏的敏感環境中，人比別處更容易體會到語言隔閡帶來的慘劇，處處都能體會到語言才是將本該親如一家的人類隔閡為仇敵的最重要原因。我被教育成為一個理想主義者，我受到的教育是四海之內皆兄弟，但在大街上我看不到可以稱作兄弟的人，他們只是俄羅斯族、波蘭族、日耳曼族、猶太族，或其他什麼民族。儘管人人常常笑談我這個的小孩愛瞎操心，但這當時確實折磨着我幼小的心靈。當時我覺得大人是無所不能的，所以我常告訴自己，當我長大了我就會打敗現實的黑暗。 ”
—— 來自1895年的信

認唔住quote翻世界語發明者嘅一封信

唔係呢種手段同政治背景根本唔會有統一嘅官方語言

歐洲好似讀書果陣除左母語同英語,仲要揀一種外語學

過多百幾年就有可能既，係我地既lifetimes 到係見唔到呢個目標實現，甚至只會見到惡化

你個思維同共匪有乜撚嘢分別？

一個武肺打回原形啦

我指喺香港嘅香港人
啲白人喺香港嘅歐資美資做梗係ok啦
相反又有幾多個白人喺港資/中資做？

睇翻#117

某啲歐盟國家係高中或大學時會要求必修另一種歐盟成員國既語言，但大多數人學完出黎後都係初期程度，更不要講通用語了

每個國家都係咁，除左神奇既支國經濟

樓主標題好易引起誤會，特別係宜家呢個社會風氣下既連登

咁歐資美資定港資公司規模大啲搵錢啲

歐洲人嘅 polyglot 比率幾乎係全球最高…住喺城市嘅人大部分都至少講兩至三種語言或以上...

whats your point ?

要學英文真係好撚低賤
你竟然覺得係應份...

窮嘅歐洲國家都係咁咩 我意思係有共同語言歐洲唔係更容易幫到自己窮啲嘅成員國

無覺得應份 事關英文無3連大學都入唔到

個比例係唔係大部分人都精通2種語言先，又係唔係另外種話語係其他歐盟國家既人都認識先，唔係既話根本做唔到通用語

咁中資夠搵錢多過港資啦
喺中環大陸人banker隨時多過香港人、人工仲高過香港人添
呢個根本唔係重點

大陸人個SD太大 新移民都係大陸人 但鬼佬就唔同Average高SD細

Esperanto estas facila kaj interesa, sed nur por vi komprenas la bazan koncepton de (eŭropa) lingvo.

但語言呢啲野大左學真係好難 除非走去當地生活工作 如果有得揀我想小學學多一兩種語言

要夾硬統一語言應該又有仗打

歐洲大陸其實好撚亂
一個巴爾幹都有排搞

同埋語言唔係獨立個體
同各國文化歷史人文民族都有著密不可分既關係
歐洲本身已經咁多唔同民族文化
統一冇乜可能 一係打大交之後有人打贏左再文化種族清洗到得返主流官方語言
就好似以前西葡遠征美洲屠殺當地人
同埋支國一直以黎對圖博東突 而家對港蒙做緊既野

支那人都係用咁嘅理由去改變東突厥同南蒙嘅語言 文化

其實統一長期都有一個問題就係

要用邊種語言嚟做唯一 lingua franca 先
如果係英文嘅話又顯得英國獨大，用法德文嘅話又會覺得過於傾向大國

所以而家稍為平衡嘅方法就係每個國家都盡量允許較多嘅通用語言，等想去當地嘅人容易match到

你可以話窮嘅國家語言冇咩人權，呢個係真
但同時佢哋亦可選擇英法德意西等作為第二外語，某程度上都平衡咗歐盟各國嘅地位問題

所以我覺得較好嘅辦法就好似聯合國感同時有多種共通語言，你只要識其中一種就可以

唔係統一到語言就無歧視存在

睇翻Rwanda Homicide 你又無錯

有趣嘅係 喺香港中文科對某啲大學係optional咁睇

事在人為姐 核能可以發電 又可以滅世

太多啦 點統一

香港嘅國際學校對中文科都係optional
仲要教嘅中文科係普通話 IS 仔廣東話都講唔正

好似支那咁玩集體主義同制度歧視非官方語用家

希特拉統一歐洲就會發明自己做正統

上承大一統羅馬

教科書會教歐洲人自古以來係一國

我嘅意思係
一班人有冇被歧視，向來都係取決於本地人嘅心態
即係，大陸人固然冇喺中資被歧視啦
但係出到去成個社會呢？
當例如長實呢啲本地大公司想請個高層
人工高，你估冇外國人想做？
但係個問題係
其他能力一樣嘅話一定係請個識講自己語言嘅人先

客觀嚟睇 其實歐洲人學歐洲其他語言相對嚟講算係易上手 尤其對大學或以上程度嘅人 加埋本身好多歐盟國家中學都要強制學英+德/法/西 歐盟嘅人如果識英+德/法/西 去好多歐盟國家都好方便

香港嚟講 如果用要方便支那/香港人去支那搵食所以強制你用胡語你真係ok?

所以而家歐盟雖然有 23 種官方語言，但主要工作語言都係英語、法語、德語。不過英語某程度上又係 lingua franca，你問一個西班牙人，佢固然可以用西語，但如果要佢喺英法德語三種之間揀，佢應該會揀英語

但係如果真係英語獨尊嘅話又會引起好多權益同平等問題，你知歐洲對平等有幾重視㗎啦

所以而家係將英法德幾種常用語言放喺同一地位，多人用英文咪等佢自然演化

如果連人口政策佢哋都冇共識
點解你覺得佢哋語言政策會有
同埋歐盟都係一個國際政治組織姐
好似聯合國咁
佢哋有翻譯咪夠

因為神唔想我地團結

所以扣翻我個post嘅主題
有共通語言可以減低工作機會上嘅唔平等

巴別塔

以前用拉丁文多

同六十年代啲hippies有咩分別
現代嘅左膠都唔會講呢啲

歐洲共同語言係法文。

歐盟得返愛爾蘭同馬耳他係講英文

你有無同歐洲人相處過?
呢樣野本身已經存在
除左英國D傻鳩之外
其他地方基本上2,3個語言起跳係基本

仲要睇唔起啲英文唔好嘅人

點解拉丁語無啦啦死左

巴打歷史分析好詳細下

同民初趙元任研究創製既 老國音 同一命運

台灣好似要學注音

咪on9啦 身邊有海歸朋友 母語英文

講廣東話有鄉音 從來未見過佢比人歧視

反而啲女濕晒

英國而家脫左歐，憑咩做歐盟第一官方語言
係都用法文或者德文

佢地既語言非常相似
識西班牙文, 少少時間就可以學埋意大利文葡文
識德文, 少少時間就可以學埋荷蘭文
即係好似我地, 識廣東話, 學潮州話學普通話都好容易

法國:回到路易14時代, 全歐洲用法文

protestant reformation?

19世紀末20世紀初, 歐洲試過推ido, 推世界語, 但唔成功

唔單止係注音
老國音係將南北語言嘅features撈埋一齊去等南北交流易啲

係真唔係

其實日本人都話片假名譯英文都好有問題
好多時都因為太多片假名
導致唔知講緊乜野